想整個新language

我認為一個好既programming language, syntax應該要得到最多既注視
所以想從syntax入手去整一個新language, 以下係初步idea

# assignment
num height = 20;

# type assignment: "dyn" means "dynamic"
dyn result;

result := str; # assign type to a variable using :=
result = "turns out to be a string";
result = 255;
# ERROR: result is a str but is assigned a num

result := num;
result = 255;
# valid

# constants
const num MAX_SIZE = 200;
MAX_SIZE += 1;
# ERROR: MAX_SIZE is a const but is assigned a new value

# scope: searching definition from right to left, bottom to top
num width = 127;
num height = 2 * width; # width has value 127

# function definition: treating all functions as variables
num calcArea( num width, num height ) = width * height; # width and height has value whatever is passed to the function, instead of the value defined above
type calcArea;
# calcArea has signature: function ( num, num ) -> num

# "?" as evaluation operator: boolean ? statement [ : optional statement ];

# operation sets: everything between { }

str withSpaces = "i go to school by bus";
str withoutSpaces = delSpace ( withSpaces );

lm

draft

睇落成個js咁
想好似好type safe但又唔係好type safe , dart 咁
但又無啦啦多左個dyn 唔知想點
:=又撈左d go

我覺得語言唔一定淨係執著係syntax 仲要睇應用場景，點解你隻野係某個場合用你係好好既。
比我個感覺就係syntax大集匯，唔知底層會唔會有咩特性eg go 快， go coroutine memory consume 小 快 輕量 、適合microservice , multi threading

C++就for 終極手般
Js for web
Python for ml automation 之類

java呢

# sometimes we want to stop an operation set: "void" is a type like "num" and "str"

bestPrice( 0.3 ); # -> "orange"
bestPrice( 0.1 ); # -> void

should be
dyn bestPrice ( num budget ) ...

Java 標榜 係multi platform 因為係行Jvm
而家比較多人用係backend
Spring boot
定位比較高level 小小既Lang

better
dyn output:= void;
for ...
output := str = names [ p in prices ];
stop;
...
output;

作為scripting language, 我覺得最重要係易用, straight forward, 表達能力強, 設計上盡可能幫到debug
而syntax既設計應該可以做到以上既野

既然你係scripting language, 咪同typescript 差唔多, 你設計呢套新language 有咩地方好過typescript ?typescript 咪做晒你講既野，仲兼容埋js

Talk is cheap.
Do a reference implementation.

就咁睇落完全無特別
最顯眼只係得type reassignment而唔係傳統嘅type denotation
不過唔知樓主有無接觸過少少compiler design
因為當你如果做到type reassignment
有side effects嘅存在 你就做唔到compile-time type checking
即係簡單嚟講一用咗dyn就等同typescript any type一樣
最顯眼個部份(type reassignment)反而令到你debug難咗
成品只會係個python + go + haskell嘅雜交物
如果你真係嚟真 而唔係派膠同唔會半途而廢 可以試下寫個ebnf出嚟
再講下parsetree點design 講下點做semantic analysis

利申唔識

樓主冇講呢個language係strong typed定weak typed
我就覺得只要compiler唔支援同multiple thread同reflection, 就可以係compile time估到個type

有咁嘅idea 係好事嚟

呢個係compile time error定runtime error先？
就咁睇都唔知係strong定weak

你自己推廣下個”type assignment”係if else既case啦

溝埋一齊做瀨尿牛丸吖笨

我又唔係樓主肚入面條蟲
個spec淨係得example, 一陣佢話冇closure, 全部pass by value, 甚至冇if else, 我都冇話可說

人地都講左有?:

勁
你點睇到的？

#1寫既

如果?:入面個statement係copy by value呢？

我相信佢nTeens 個例子已經imply左佢點處理binding of name from parent scope

作為script language，我覺得用返java / c++既pass by reference/pass by value既定義最清晰，好似python咁就仆街啦。

最好pass by reference個陣可以選擇加埋const。

Holy C
Terry A. Davis

我其實一直都想知點樣可以真正由頭去寫一個language 背後係點做

我意思由成個OS 架構都係全新

兩件事分離做會易好多

Implement 一隻新Language
1. 你要有design 呢到講緊你要具體咁了解啲semantics
簡單一個例子 argument同parameter既分別
你可以參考唔同既language去比較細節
當然你亦都可以完全破舊立新 咁就唔駛去比現有既概念框住 但你有既新概念都必需要具體
尤其係你越加越多feature個時 feature之間既interaction要逐一具體思考
2. 你要識parsing 唔駛好理論派咁識prove係咪context free
但係你要識context free既局限 同埋點樣hack到有context
3. Talk is cheap, do a reference implementation
齋寫個idea 人人都識做 但係細節必須要自己落抙implement先可以填到出黎
唔駛要一個高效既implementation 用到黎做reference implementation就得
4. 識現有tool chain
咁你就可以用現有工具 自己淨係寫個front 就自動得到一個practical implementation

而OS
其實OS implementation真係唔難 不過䌓雜 而且最重要既唔係OS行唔行到 而係生態
難度黎講 一個行到既OS無咩好難明既概念
但係有好多好多野要implement 超多driver
工程管理係一個難點 點test點trace bug 不過一個人整toy OS就相對簡單
生態方面 你商業化既自己諗 open source既就說服大家點解要唔用Linux而要用你

Language compiler OS 都算係一個有野心既programmer想做齊既事
但係真心無必要撈埋一齊 逐樣逐樣做啦

其實我係完全冇概念 只係以前自己研究過寫網呀 php 果d 野 大學學過下小小java
但就好好奇 究竟係咪可以自己一個普通人由頭到尾 咩現成野都唔用可以寫一個OS 出黎
多謝你講解

OS既話 可以睇下osdev
寫個hello world boot loader出黎 係個幾好玩既weekend project

Lang既話 由自己寫個hello world assembly Lang+VM出黎 同時用呢隻Lang去implement啲野 例如乘數表/merge sort之類 都係幾好既weekend project

屌唔好搞咁多嘢啦又要學多隻language

講到同一隻Lang就唔駛學咁

屌你又啱

都係library, framework同埋ecosystem重要啲

希望樓主黎緊可以比個類似既implementation出黎

Kotlin好好多

其實點解Linux紅到 BSD冇人用？

點解係19年寫嘅

因為我未卜先知知道樓主2021年會開po

利申 無買TSLA無買CME

唔熟 你可以試下呢篇

柴田ching

請樓主你讀完呢兩份briefing article先再作考慮

見到用#嚟落Comment就唔係幾開胃

想表達啲咩

draft左一堆language features
但最想implement 既係group statement同left to right assignment

type reassignment

looks like it's rather type conversion

Java係咪必學

java都叫清晰

python 咪同c 一樣永遠pass by value囉, 只不過你要清楚自己pass緊乜咁解

可唔可以justify下點解你隻新lang要有dynamic type?

預有d case未必會知個type 係咩 類似
// TS
try { ... } catch (e: unknown) { if (typeof e === ...

programmer唔知個tpye一係自己個design本身有問題, 一係隻language本身design有問題
error/exception本身獨立做自己一個type好合理, 而用"typeof e ==="依個寫法喺OOP來講本身就好anti pattern, 當然你唔係用OOP就另計啦

你search下先啦pass by value?!
以下呢個經典faq黎

l = ['m']fa(l) print(l) # ['m','a']fb(l)print(l) # ['b']

冇記錯應該係咁

Python pass緊嘅係個list container/object嘅pointer, 佢真係copy左一次個pointer咁pass過去
所以先話佢係pass by value, C都係咁樣, 你永遠都係pass緊你講嘅果樣野嘅value入function

你可以話係d python tutorial寫得唔好, 但係由一開始python就好清楚咁寫左係pass pointer of object同default type就pass value

好, 應該記錯左, fb()個l=['b']應該會改左l做local scope, 懶得開python試

調查下
有幾多人知咩係call by name同dynamic scope

用ts嘅其中一個limitation嚟做dynamic type嘅support argument...
其實你知唔知點解ts唔比catch clause有type annotation
係因為ts要transpile去js 到時就唔會有type (interface, enum)存在
所以先要developer自己手動做type checking (instanceof, type guard)
人地叫你justify 你竟然比個最膠嘅例子 笑咗出聲
你係咪唔記得咗其他lang點handle exception

摺左喇？

搬左repo啫

暫時手dup個recursive decent parser
日後有時間再寫bnf去gen parser

成個design係針對syntax
用起上黎唔會好似ts咁累贅
straight forward

諗起柴田妹

其實無論個parser係gen定手dup都要寫左bnf先

喺連登軟件台做咗個成品先出嚟講嘢
唔係一定有一大堆人沖出嚟話你唔得

睇你做咩
業界黎講java spring boot係比較多工

Lm

做左先講 常識黎

只係話想整, 又冇話低技術, 又冇話易
點解拎我同柴田比

我唔係cs人, 知道要下苦功
要學bnf, Lexing, parsing, interpretation, 點樣由source code compile做target language etc

冇睇低過programming呢行
事實上我自己已經入左行7,8年
我做咩要睇低自己既職業

有idea唔係好事??點解香港人一黎就成盤冷水兜頭淋

算9數, 無論點都有呢d人
香港人既特性就係咁, 鍾意踩低人
呢度有幾位留名既巴打
為左佢地我會繼續嘗試

53個負皮, 我究竟做錯乜野
香港人正仆街

54個負皮, 我究竟做錯乜野
香港人正仆街

或者好似rust ownership個concept咁可唔可行

嬲都冇用
同行支持下你

有時去台仔網仲多嘢學過連登

bnf 之前玩regex bnf皮已收

寫開java
睇落個syntax唔多就手
如果focus係 syntax
我覺得似C個類好過似js

利申 負皮左

無拎你同柴田比
柴田我係追擊 你我就無追擊 因為你無應承過任何野
我亦都無話等睇爛尾
而家應用既係連登常識：有野先拎出黎講 正如無圖會比人屌 cctoy你齋出標題會比人追你source一樣

無人話睇低你 事實係你無野拎出黎 有咪無人屌你呢樣野

Btw有idea未必係好事 idea is very cheap 要有埋execution先值錢 希望你理解呢點

負皮你既 唔一定係睇低你
而係你既idea可能仲有改進空間
又或者唔中意個syntax
樓主其實唔洗對正負皮咁上心
整左個成品出黎先
到時你已經勁過好多人

表示想整新language == 要即刻拎出黎否則就比人屌??
呢d垃圾規則係香港人先定得出, cls

冇興趣同人比較
開post係純粹為左表達想整個新language, 冇其他意思, d人做咩係咁強調"你整左出黎先啦"咁樣??

我只係話想整, 但我冇欠呢度既人任何野, 唔整又點?? 恥笑我??
但我會嘗試整, 係因為我既興趣, 而唔係因為呢度d人既恥笑

樓主分享下idea 先
由頭開始唔得既

你地係高手想睇成品冇問題

我反而鐘意睇樓主點由零開始implement 喎
支持樓主

連登生態係咁 唔中意就唔好上 連登唔係一個壟斷性既公共服務黎 你有其他alternative

至於呢個生態合唔合理 我個人認為合理
呢個生態利大於弊
連登咁撚多po 如果十個po有九個係無實際內容既 咁我上連登做咩
見無料既po就屌 有助令人開少啲無料po
而原則方面 又無侵犯到言論自由底線
比人屌下又唔會令你失去言論自由
你可以繼續講野個喎 你可以繼續寫你自己既野個喎
你上次個堆加密po煩過閪比人屌 包括我都有屌
咁你係咪開唔到po丫
站務台個po都有講過 你咪繼續寫code囉 撚有人阻到你寫

得 絕對得
我亦無講話唔比佢寫點由頭開始
個point係佢未有得睇佢開始implement
我只係push緊呢點 而唔係叫佢咪撚implement

diu9 人係呢度文化
但呢度好似無人discourage，叫樓主唔好再整落去

其實 “你整左出黎先啦” 又唔係好負面既
佢又無叫你唔整，可能你開左個頭放個repo係到，會有唔少巴打同你一齊整呢

可能會有*

如果為興趣整點解要在意其他人點睇
負皮可能只係因為d 人覺得你個language 又柒又無解決到一d 問題，而唔係話你出發點有問題
如果你真係有特別想法要整個新lang 咪一路做一路改進，到大家都明佢有好處果陣自然就越黎越多人支持架啦
反而你點解會覺得一開始就會有正皮 你問下自己係咪真係純為興趣搞先啦

可能

有咩長處？

樓主咁有恆心 支持

支持樓主
但明明儲左string reassign做number點解無error

新draft, 未執好

係咪你之前啲post啊
又加密又連登方舟

但你最近啲post都幾正

#dance3#pi

正評 負評 唔緊要
網絡世界無評仲衰

係外國人既community唔會遇到呢種事
share自己諗法隨時招致人身攻擊, only happens in Hong Kong

我覺得樓主係想拋磚引玉
但係啲人覺得你只係拋咗粒石仔

邊撚到有人身攻擊 你知唔知咩係人身攻擊

惡到

如果講話著重Syntax
用咁多短寫Keywords真係好咩
Dynamic -> Dyn
number -> num
string -> str
唔係短就好
最緊要Human Readable
雖然寫開Code都唔會睇唔明
但慳嗰幾個字母為乜

真心嬲鳩
有人問佢隻Lang strong type定week type 我有睇佢啲example黎討論
有人問點由零開始寫Lang/OS 我有比建議
我內心覺得佢隻Lang有我唔中意既地方 例如maths constant竟然有0c prefix 我都無講喇當青菜鹹魚各有所好
而家屈鳩我人身攻擊！？CLS
幾撚時有講過佢做唔到？幾撚時叫佢唔好做？ 無呀

條友不嬲有被害妄想
開post想刷存在感同正皮
一唔如意就打稻草人
仲有當只係去到#52 佢已經開始話有人攻擊, 奚落, 恥笑佢
我地經典回帶一次:

去人哋Post貼自己Post話畀人攻擊做乜鳩
對你隻Language有啲意見咁又叫香港完撚咗
會唔會太高估自己

google COBOL

屌

我幾時話過你攻擊我
唔好對號入座啦

隻language strong typed 但無得define class呀？定我睇漏眼？

language同os同cpu架構係互相獨立的，你寫個新os可以支援x86 x64 arm或者你整個新架構再搵台積電整粒U。然後個新OS都唔一定要新language，用返C/C++/python都得，只要你寫到個compiler。

spec未寫完

放棄bnf, 轉用lex

新feature

幾欣賞你
呢度啲人不嬲係咁單單打打㗎啦
你覺得某啲回覆好似潑冷水咁咪唔好理
負皮你咪當激勵

戇鳩樓主

我都幾肯定, d人負皮我主要因為憎我
比著第二個開呢個post肯定正皮居多

一入黎心諗又要學多個language
點知又見到幾多正常討論 其實算係咁 平時一定個個入黎留言屌話一定唔得啦
所以唔好睇負評啦 加油啦

利申:痛恨打code

雖然我唔憎打code, 但成日遇到d情況bother我
例如
// TS
let a: number = 1;

唔鍾意佢又 let又number, 所以我整既話就會
Num a = 1;

又例如
const KEY: string = "0101";
我會
const Str KEY = "0101";

又例如
const f : Function = ( a: number, b: bool ) => b ? a + 1 : a - 1;
我會
Fn f = ( Num a, Bool b ) : Num { b ? a + 1 : a - 1; };

表達緊同一樣野, 但明明就可以好簡潔
每個symbol都有意思, 應該盡可能用最少既symbol表達最多既野
相信有人憎打code部份原因都係咁

樓主個GitHub
得閒可以打吓motivation
或者想處理常見語言嘅乜pain point

thanks for suggesting, will do

Use first, define later

F = k * q1 * q2 / { r ** 2 };Num F;Num k = 9e+9Num q1 = ...;Num q2 = ...;Num r = ...;

const 同 let semantics 唔同㗎喎
係你個language入面可以分開兩樣嘢？定係覺得唔使分開？

係TS, 一係 let, 一係const, 一係var
my language 既equivalent 係
let 或var, omitted (value mutable by default)
const, value immutable when specified

其實讀完CS係咪冇乜用？ 不如拎呢啲時間操好Java. Python 仲好過？起碼搵工都係考你操code

如果當年整python出黎既人好似你咁諗...

如果你識既 咁讀咪無用囉
如果你唔識既 麻煩系統性咁讀返computer architecture, networking同 OS

const 係唔同language都有唔同意義
就咁一句example，其他人問點解，就話睇Javascript，叫人點理解？
特別係Javascript有prototype, const對prototype有唔同意義
基礎use first, define later嘅example
如果我個用法係mutable, 後尾define於constant，又會發生咩事？

呢個case, line 1 variable q1個value係乜??
答案係 4
至於implementation, 我估會好難甚至會fail

Num F = k * q1 * q2 / { r ** 2 }; # value of q1?q1 = 5;q1 = 9;print q1; # 9const Num k = 9e+9; # <---- immutableNum q1 = 4;Num q2 = ...;Num r = ...;k /= 10; # Error: attempt of mutating a constant

香港嚟講嘅話, 係

possible solution
during compilation, move Num q1 = 4; one line above Num F = ...

可唔可以解釋吓點解

lexer

draft

英國呢？

你上Jobsdb望下就知, 基本上你學過Java, 甚至用過Springboot嘅話喺香港係完全唔需要怕失業

我仲未喺英國生活過, 暫時答你唔到
過兩三年等我過到去之後話你知